另一半有抑鬱症 應該點樣同佢相處？

有無人可以教教我

叫佢睇開啲，哩個世界大把人慘過佢

難聽過粗口

是但啦，反正你條女講乜都唔啱聽

擺多啲時間喺佢度
有咩困難都喺佢身邊幫佢分擔
體諒佢處境 無條件包容佢

抑鬱佢老母啦，麻麻煩煩 直接中出即飛

陪伴已經足夠 因為未抑鬱過既人根本唔明抑鬱症係咩一回事

認真，有病最好離佢遠啲，每日散發負面情緒真係嚴重影響身邊嘅人，最後你自己都會抑鬱埋。
就算你本身性格幾開朗，都會俾佢搞到愁眉苦臉，成日吸收佢嘅負能量，最後一齊死

睇埋樓主以前嘅post 就知條女無得救，恃病生嬌 俾你順利氹到過今日，佢聽日又抑鬱，然後你聽日又嚟開post？

樓主，認真回你。因為我之前伴侶都有焦慮症，好明白你嘅感受。佢依家最需要嘅係你嘅陪伴都關懷，無論做咩都好，有你喺隔離同佢傾吓計，問吓佢有咩唔開心。唔需要多說話，淨係做一位聆聽者已經好足夠。最重要係勸佢睇心理醫生，俾佢知自己唔係異類，只係好似傷風感冒咁。病向淺中醫，醫生開嘅血清素有好大幫助，但唔好亂食安眠藥，會上癮。利申試過成個月晚晚陪佢傾到半夜先瞓，第二朝翻九點。到依家佢咩事都無，做翻正常人，藥都唔洗食。

btw連登依家講嘢真係唔洗負責任，個個叫樓主放棄自己親友，係咪癡撚咗線，用你個死人腦置身處地諗吓人啦仆街

俾時間陪佢
講乜都冇用

如果佢話想自殺我應該點安慰佢？我真係好擔心佢有日會做傻事⋯

我唔識講野安慰人

佢最憂鬱係邊一個方面？

例如我咁 我最憂鬱係見到我另一半
但散左我又好憂鬱

感覺上我男朋友都可能有
燥狂症？每次發脾氣都發好大
會整爛野 但唔會打我
有傾過去唔去睇醫生 但都未

佢通常都係因為事業既壓力同挫敗唔開心

嗰陣我另一半都有同我講過想自殺，面對呢個問題一定要強硬，明確話佢知如果佢走咗，有無諗過你有幾痛苦

會唔會好情緒化？前一秒心情仲好靚 好快就為啲好小既事發炆？

我都會同佢講佢走左，我會好難過，佢答我，我咩都唔想再理，你可以搵過第個，有時聽到都幾傷心.....

帶佢睇醫生

少少
個人有啲敏感
好多時啲野係佢唔岩會倒轉屌翻我
會炆到推開我 拍野 搵野打 大聲鬧我

佢有睇

咁醫生點教你？

有次發完脾氣 有講過有一刻想死
果刻我知道係有啲野 唔係單純脾氣大
但到依家都冇睇醫生 佢話自己慢慢改

佢自己去睇 佢唔俾我陪佢一齊去睇